乜都半桶水想做programmer

U grad 非 cs it major, 讀過d programming courses, 乜都淨係識少少, Html css Java python sql C#都有接觸過下咁

java識咩係 loop, object oriented 之類, python用過 numpy Matplotlib librairies做過d 簡單既折線圖, html css JavaScript做過d勁醜好似小畫家咁既web ,無咩 show到比人睇

功課係自己做, 因為唔係cs major無乜做過咩project, d group project 多數有人carry, 而家想試下入行做, 有無機會可以邊學邊做？

有

其實幾勁都好
都係要一路做一路學

補master?

試下有咩所謂 programmer唔洗讀大學都做到
最緊要自學

有睇緊同試做網上教個d for beginners 既 mini project, 同有apply d junior programmer 工,但係佢地會唔會好高expectation 呢？ 我見好多係寫住要cs it degree

我之前見cs major 個d 同學既 code好整齊又function 得好好, 我研究左好耐交出去個d 寫到亂七八糟, 叫做work到少少有d分, reuse d code 容易比其他人睇得明個d係完全無

最好選定一種language先，你要同時兼顧java c# python係好難

我岩岩讀完JAVA course ,想出去搵返份java 做,好似唔係咁易咁

同樓主一樣 non-cs major 只係讀過好少python
捻住砍掉重練 轉cs
捻住先讀好python， 同埋報hku space 有個dip
見好多工都要dip/degree，當打個底
聽fd講呢範都係靠portfolio， 不過自己伸係starting from scratch

我已經grad左 後悔簡左科水泡 乜都半桶水 d agent都係叫我交portfolio 但係乜都交唔出

而家想邊學邊做都難 唉

冇intern好難搵工
依個就係有大學照既好處

focus係language度本身已經係大錯

每隔2,3日就有一個呢啲post 真係全民做it

夠架啦

識換水插lan線就請啦
洗撚識乜柒java c咩

全民it，it咁易入行，通街programmer

我第一份programmer 工都係冇乜portfolio
但都叫做整左個CRUD apps
去d 私人公司邊學邊做，係辛苦
同埋唔好預真係有人教，要靠自己google
好多新仔就係呢個位捱唔住放棄左

儲到d portfolio ,幫公司寫左1，2個 apps 就轉工
人工都會dou

一日讀八個鐘 八個月入亞馬遜

學歷通常為左過 HR screening
你有Bachelor 都算唔錯啦, 有budget 可以讀返個CS master (通常 ft 1年, pt 2年, 學費一樣, 因為逐科計錢)
如果你認真學theory, 其實對你以後有幫助, 因為 practical 做法好快會轉一次, 但背後concept 其實冇乜點轉, 學術底好 pick up 新做法 會快D
如果你UG 係讀理工科, CS 應該對你唔難

相關工作經驗 (估你應該冇)

咁就剩返 portfolio
咁portfolio 要整咩?
通常快手都係整 CRUD apps

巴打有冇推介邊間嘅master好
我soc sci bachelor
捻緊讀high dip定master好
見多數個學位都係拎黎俾佢screen

我都係 19fg
巴打冇捻讀個qualification先？

讀社工master

Postgraduate個d? 但係佢好多都係請degree/hd/asso 就掂 係睇經驗多

IT 相關Master
HKU,CU,UST,CityU,PolyU,BU 應該都有
讀HD 就有少少 downgrade 感覺, 畢竟你都已經有 Bachelor
Master 假假地都叫資歷架構升1
local student 可以搏下 fellowship scheme

同埋CS master 其實唔會難過UG, 因為都預左有D人係轉行讀
如果你唔討厭數學, 有學校肯收你就讀得, 讀緊時候可以積極R下pt 或者 做下 project 建立下portfolio

反正而家IT / AI / Data Science 都係buzzword
HKU 都開左科叫
Bachelor of Arts and Sciences in Social Data Science

D學科名全部加 AI/ DS/ global 就會威左 好似係